{"title": "Hỏi đáp: Lượng bé bú", "question": "Chào bác sĩ,Con em được 2thang 7ngay Mỗi lần bé búc giao động từ 70-110ml. Tổng mỗi ngày được 650-800ml Vậy bé bú có bình thường không ạ? Cho em hỏi về các mũi chích ngừa theo tháng như thế nào ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn vào địa chỉ http://tiemchung.gov.vn/tin-tuc/53-lich-tiem-trong-chuong-trinh-tiem-chung-mo-rong.html để xem lịch tiêm chủng trong chương trình tiêm chủng mở rộng, xem lịch tiêm chủng dịch vụ trên trang web của bệnh viện Từ Dũ hoặc gọi Tổng đài 19007234 để hỏi thêm về lịch tiêm ngừa dịch vụ. Lượng sữa tối thiểu của bé bú mỗi ngày được tính theo cân nặng nhân với 150 mL.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luong-be-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tại sao bé bú sữa công thức ít lại và no lâu hơn", "question": "Bé trai em được 2 tháng 10ngày nặng 5.5kg cao 59.9cm trong khoảng thời gian đó bé bú sữa ngoài hoàn toan vì sữa mẹ rất ít,vì em nhìn bé không tròn trịa nên đã đổi sang loại sữa khác, bé bú được hộp 400g và 900g thì em thấy bé dần dần bú ít lại và bú lâ hơn, hay ngậm và hay nôn nên em đã đổi lại sữa cũ nhưng bé vẫn như vậy, trước khi đổi sữa khoảng 3tiếng thì bú được 90-105ml nhưng sau khi đổi sữa thì 4 tiếng bé bú được 60-70ml có khi được 90ml nhưng bú rất lâu khoảng 30p. Cũng có lúc bé bú rất nhanh, nhưng tại sao bé bú ít lại mà bé lâu đói?? (hơn 4 tieng bé vẫn chưa đói). Có khi bé vừa ọc sữa ra hết mà vẫn ko đói vẫn ngủ được. Lúc trước bé ọc sữa thì đói liền và bú nhanh. Không biết có phải do em đổi sữa nên hệ tiêu hoá bé có vấn đề không ạ?? Em làm sao để bé bú được nhiều như trước ạ?? Có phải bé bị sìn bụng không bác sĩ? Bé uống thuốc hay thuốc cốm được không ạ?? Mong các bác sĩ tìm hiểu nguyên nhân và giúp em ạ!! Em cảm ơn rất nhiều!!!", "answer": "Chào em,,Con em 2 tháng 10 ngày cân nặng và chiều cao như vậy là trên tiêu chuẩn. Thông thường khi bé đã quen một loại sữa nào mà em đổi sẽ làm cho bé khó thích nghi.,VD: em bé nào đã quen bú sữa mẹ mà chuyển qua bú bình là cực kỳ khó khăn, mẹ phải cố gắng tập cho bé trong thời gian tương đối dài có khi 02-03 tháng. Đôi khi sữa đó không phù hợp với cơ thể của bé thì sẽ dẫn đến bị táo bón…,Bé đã  quen uống loại sữa nào thì em nên cho bé uống loại sữa đó luôn nếu bé không bị táo bón, dị ứng sữa hoặc nôn trớ…Còn vấn đề nuôi trẻ mập ốm thì không quan trọng, quan trọng là bé đi tiêu tốt, tăng cân đều, thể lực bé phát triển tốt. Vì em thay đổi sữa liên tục nên bé chưa thích nghi tốt. Em nên thống nhất cho con mình uống loại sữa nào và tập lại cho bé bú, rồi dần dần bé sẽ thích nghi lại.,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tai-sao-be-bu-sua-cong-thuc-it-lai-va-no-lau-hon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chậm tăng cân", "question": "Dạ thưa bác sĩ, con em bú mẹ hoàn toàn 2 tháng đầu thì mỗi tháng lên được 1kg, sang tháng thứ 3 em nghe mọi người nói là tập cho con bú sữa công thức để mai mốt đi làm nữa nên em tập cho con uống ngày 60ml, nhưng bắt đầu sang tháng thứ 3 là con tăng có 2gram và hiện nay con em được 3 tháng 20 ngày mà chỉ có 5kg4. Vậy con em có phải thiếu dinh dưỡng không ạ và em phải làm sao giúp con tăng cân ạ, cần bổ sung thuốc gì hk ạ. Em xin cảm ơn!", "answer": "Em Vy thân mến,,Cân nặng hiện tại của con em là tốt rồi, vì những tháng đầu sau sanh bé tăng cân rất nhanh và sau đó tốc độ tăng cân sẽ chậm dần.,Khi trẻ tròn 6 tháng, nếu tăng gấp đôi so với lúc sanh là đạt chuẩn. Nên em yên tâm tiếp tục duy trì cho con bú, mẹ hoàn toàn không cần thêm thức ăn gì khác ngoài sữa mẹ.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1., ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-tang-can-31410/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé", "question": "Chào BS.Con em sinh được 9 ngày cân nặng 2.550g ở bvien Từ Dũ. Hôm qua bé bị ộc sữa sau đó bé bị khò khè đôi lúc rít lên. Bé vẫn bú bình thường. Xin hỏi BS bé có bị sao kg vậy?", "answer": "Em Nhi thân mến,,Em bé sau sinh trong nhiều tháng đầu tiên thường hay ọc sữa, do hệ thống tiêu hóa hoạt động chưa tốt nên tiêu hóa và hấp thu cũng kém. Có những trẻ rất ham bú nên bú nhiều so với nhu cầu nếu cho bú mẹ thì khả năng sặc sữa ít xảy ra hơn so với bú bình, do sữa mẹ tiết ra từng đợt dưới tác dụng của lực hút của miệng trẻ, còn bình không cần hút mạnh thì sữa vẫn chảy ra.,Do cơ thắt tâm vị dạ dày của trẻ hoạt động chưa hoàn hảo nên trẻ thường hay ọc sữa. Khi bị ọc sữa, có thể bị trào lên lỗ mũi có thể vào đường thở, dễ gây viêm hô hấp trên do dịch dạ dày có tính acid. Trường hợp nặng sặc sữa có thể gây ra tử vong, vì thế cho trẻ bú mẹ là an toàn nhất.,Nếu bé khò khè thì nên cho bé đi BS khám và điều trị sớm.,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-31412/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít, ngủ ít", "question": "Chào bác sĩ!!Bé nhà em con gái sinh được 3kg2 ngày 17/12/2016. Đến nay là 2 tháng rưỡi cân nặng được 5kg2 thì có nhẹ cân không? Bé bú mẹ hoàn toàn. Dạo gần đây mỗi lần bú chỉ được 3-4 phút là dựt ra trong khi vú vẫn chảy sữa. Nhét vú vào lại cũng chỉ được vài phút rồi lại dựt ra. Có khi còn khóc gắt lên. Rồi khoảng 30phut sau lại đòi bú lại.Bé ngủ giấc ngắn khoảng 15-20 phút là dậy rồi quấy. Bác sĩ cho em hỏi có cách nào khắc phục không ạh. Em cám ơn", "answer": "Em Thanh Trúc thân mến,,Con em hiện tại không nhẹ cân, khi bé không chịu bú mẹ có thể có trường hợp sau:,            + Bé ngậm bắt vú không đúng cách.,            + Mẹ hiện tại không đủ sữa, hoặc tắt tia sữa.,            + Bé bị rối loạn đường tiêu hóa, ăn khó tiêu, đầy bụng.,            + Viêm hô hấp trên.,Em nên đưa bé đi khám để tìm nguyên nhân điều trị cho phù hợp.,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-ngu-it-31416/"}
{"title": "Hỏi đáp: Về vấn đề tiêm chủng cho trẻ", "question": "Xin chào Bác sĩ!Em có một vài thắc mắc mong Bác sĩ giải đáp dám em về vấn đề tiêm chủng. Cụ thể là: Ngày 29/10/2016 em sinh một bé gái tại bệnh viện Từ Dũ, tại đây bé đã được tiêm 2 mũi phòng Lao và Viêm gan b sau sinh 1ngay. Theo hướng dẫn của các Y Bác sĩ, em đã cho cháu đi kiểm tra sức khỏe và tiêm vắc-xin viêm gan b, vắc-xin 5in1Pentaxim, uống Rôtarix LẦN THỨ 1 vào ngày 31/12/2016. Tuy nhiên đợt uống lần thứ 2 cháu đang ốm lại trùng vào dịp tết, cho nên tới ngày 17/2/2017 cháu mới uống Rôtarix liều thứ 2. Hiện tại cháu đang ở quê, Em có tới Trạm Y tế địa phương đăng ký cho cháu tiếp tục tiêm mũi thứ hai 5in1 và viêm gan b nhưng được trả lời là cháu nhà em đã tiêm Pentaxim, viêm gan b bên dịch vụ rồi thì phải tiếp tục tiêm Pentaxim mới hiệu quả, và kêu em cứ đăng ký thuốc đi chừng nào có Pentaxim về mới tiêm chứ không tiêm bên tiêm chủng mở rộng được. Bác sĩ cho em hỏi là:- Uống Rôtarix 2 nơi như vậy có ảnh hưởng tới hiệu quả của thuốc không?- Đến 1/3/2017 cháu nhà em đã trễ 2thang tiêm 5in1, nếu cứ tiếp tục chờ thì sẽ trễ hơn.Mong Bác cho em lời khuyên để Em có hướng tiêm chủng tốt cho cháu mà không ảnh hưởng đến hiệu quả của vắc-xin ạ.Rất mong nhận được hồi đáp của bác sĩ,Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Vắc-xin Rotarix ở nơi nào cũng giống nhau nên bạn yên tâm về hiệu quả. Bạn có thể tiêm Quinvaxem thay thế cho Pentaxim, mặc dù không tốt bằng tiêm cùng loại vắc-xin nhưng việc chuyển đổi vắc-xin này vẫn đảm bảo hiệu quả phòng bệnh.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ve-van-de-tiem-chung-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dị tật bẩm sinh", "question": "Chào bác sĩ ạ!Bé nhà em nay được tròn 4 tháng tuổi. Từ lúc sinh ra trên vành tai bé có 1 chấm nhỏ như đầu tăm. Em có tìm hiểu thì nó giống như “rò luân nhỉ”. Hiện tại, vết ấy vẫn bình thường, không ảnh sưng đỏ hay ảnh hưởng gì đến bé. Em cũng hơi lo, không biết về sau có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không ạ? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em ạ!Cám ơn nhiều ạ!", "answer": "Chào bạn,,Nếu lỗ rò bị viêm đỏ thì bạn đưa bé đến chuyên khoa tai mũi họng để điều trị. Nếu bình thường thì không cần xử trí gì.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-tat-bam-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Bác sĩ cho tôi hỏi lúc trẻ sơ sinh được 15 ngày tuổi thì bị sưng một cục ở đâu thì có bị làm sao không ạXin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán chính xác.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-31381/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thường hay nheo mắt liên tục?", "question": "Chào bác sĩ !Con em sinh được 15 ngày, pé thường hay nheo mắt liên tục, trong khi nheo mắt bé khó chịu về 2 bên mắt. Cứ 15-20 phút bắt đầu nheo. Bé đang ở bệnh viện chửa nhiễm trùng sơ sinh. Vậy hỏi Bác sĩ pé có bị bệnh gì không? Cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên hỏi bác sĩ đang điều trị con bạn về những biểu hiện của bé để được khám và tư vấn chính xác.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thuong-hay-nheo-mat-lien-tuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con hay ngủ không chịu bú", "question": "Bác sĩ cho em hỏi con em mới sinh được 1 tuần tuổi mà cháu bú ít, hay ngủ. Mỗi lần đánh thức cháu dậy rất khó khăn, rửa mặt, búng vào bàn chân mà bé cũng không dậy. Có còn cách nào để đánh thức bé dậy nhanh không bác sĩ. Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để tìm nguyên nhân bé bú ít và điều trị phù hợp.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-hay-ngu-khong-chiu-bu/"}
